許智峯 去「北歐」游說制裁破壞香港人權自由的人士

【抗暴之戰】反修例戰線伸展至北歐 香港代表團闡述「黃圈」重要性
1小時前

北歐國家過去就香港反修例運動傾向保持沉默，未算如英美等國家高調表態，為擴展國際戰線，由多名香港抗爭人士及前線攝影記者組成的「北歐香港代表團（下稱代表團）」，將在挪威香港文化協會與在瑞典和丹麥定居香港人邀請下，明日（25日）起先後訪問丹麥首都哥本哈根丶挪威首都奧斯陸丶瑞典首都斯德哥爾摩，講述香港反送中運動及人權民主狀況，希望建立網絡並呼籲北歐政府和國會採取行動支持香港的爭取人權和民主運動。

代表團共有7名成員，包括民主黨立法會議員許智峯、民主派區議員岑敖暉、香港眾志成員黃奕武、民間記者會代表、公民黨成員及義務律師 Jessica Leung、前線抗爭人士及攝影記者 Laurel Chor。黃奕武接受《蘋果》查詢時指，歐盟去年12月啟動類似美國《香港人權與民主法案》的《馬格尼茨基法案》 （Magnitsky Act）立法程序後，將在約4至5個月內完成相關立法草擬過程，他希望透過此行向北歐國家進行游說，令他們將破壞香港人權自由的人士列入制裁範圍。他又希望藉此行向北歐國家講述「黃色經濟圈」的重要性，希望過去只倚重與中國大陸作經濟合作的歐盟國家，未來可以增加經濟合作上的多元性。

代表團將於明日先抵達丹麥首都哥本哈根，並於丹麥國會一個3小時的公眾會議上，講述香港人權狀況，丹麥年輕政治人士亦將參加小組討論，討論丹麥的對華政策。

代表團接著會抵達挪威首都奧斯陸，其間出席挪威香港文化協會年會並作出分享，並在挪威國會出席迷你聽證會，以及為一個主題為香港反送中運動的新聞工作者攝影展主持開幕，並將與當地不同政黨的國會議員及非政府組織的代表會面。

代表團將於下月1日抵達瑞典首都斯德哥爾摩，其間會出席當地媒體和瑞典國家電視台SVT訪問，亦將參加有各主要黨派代表出席的迷你聽證會，以及有不同非政府組織參與的公眾集會。

記者 林俊謙

許勇
默默耕耘type

退黨啦

許勇

有人嘅地方就有許智勇

民主黨今屆應該唔會俾佢選, 我個人覺得佢係有heart嘅, 不過好多時有勇無謀, 希望可以提高冷靜度啦! 如果佢出選我都會揀佢

推

睇錯去北韓

［東征西討］許智勇開記招 跟進撞女途人的士佬既私人檢控